\beginsong{Vlaštovky}[by={Traband}]

\beginverse
	     
	\[Dmi]Každé jaro \[Am]z velké dáli 
	
	\[B]vlaštovky k nám \[F]přilétaly, 

	\[Dmi]někdy až \[C]dovnitř do stave\[Am]ní 
	Pod střechou se uhnízdily 
	a lidé, kteří uvnitř žili, 
	rozuměli jejich švitoření 
\endverse
\beginverse
	O dalekých krajích, hlubokých mořích, divokých řekách, 
	o vysokých horách, které je nutné přelétnout, 
	o nebeských stezkách, zářících hvězdách, o cestách domů, 
	o korunách stromů, kde je možné odpočinout 
\endverse
\beginverse
	Jsme z míst, která jsme zabydlili, 
	z hnízd, která jsme opustili, 
	z cest, které končí na břehu 
	Jsme z lidí i všech bytostí, 
	jsme z krve, z masa, z kostí, 
	jsme ze vzpomínek, snů a příběhů 
\endverse
\beginverse
	Jsme jako ti ptáci, z papíru draci, létáme v mracích 
	a pak se vracíme zpátky tam, kde připoutaní jsme 
	Jsme lidské bytosti z masa a kostí, jsme jenom hosti 
	na tomhle světě - přicházíme, odcházíme 
\endverse
\beginverse
	A chceme mít jisto, že někde místo, že někde je hnízdo, 
	odkud jsme přišli a kam zas potom půjdeme spát, 
	že někde je domov, že někde je hnízdo, útulno čisto, 
	že někde je někdo, kdo čeká na nás, na návrat 
\endverse
\beginverse
	Tam v dalekých krajích, v hlubokých mořích, v divokých řekách, 
	ve vysokých horách, které je nutné přelétnout 
	Tam v nebeských stezkách, v zářících hvězdách, na cestách domů, 
	v korunách stromů, kde je možné odpočinout
\endverse

\endsong
